新鴉片戰爭？中國製「芬太尼」傾銷全球

【編按】美國總統川普(Donald Trump)與中國國家主席習近平日前在阿根廷20國集團(G20)峰會期間舉行「川習會」，雙方同意貿易戰暫時停火，習近平並承諾打擊在中國的芬太尼生產及出口。雖然外界大多只聚焦在美國同意暫時不課徵新關稅90天，不過，令人好奇 的「芬太尼」到底是什麼呢？

醫療用類鴉片藥物 過量恐致死

芬太尼(fentanyl)屬合法的強效類鴉片止痛劑，大多用於癌症病患，其效力比嗎啡高出50到100倍，但因為它在止痛之餘，還能帶來滿足、放鬆的感覺，所以太過倚賴藥物就很可能會上癮。芬太尼會被拿來製作成止痛貼片、止痛藥，不過曾有多個案例顯示使用過量的芬太尼或是不當使用，都有可能導致死亡。

由於網路發達，加上原本是醫療用途的芬太尼在中國未列管制，美國消費者大量從中國網購，結果造成含芬太尼的止痛藥在美氾濫。有專家指出，在21世紀中國對美國的「鴉片戰爭」中，芬太尼充當著「武器」的角色。由於芬太尼的殺傷力強大，芬太尼已經被作為「化學武器」來研究。

英國廣播公司（BBC）中文網報導，美國緝毒局(DEA)去年一份報告指出，只要0.25毫克的芬太尼就可能致命，而且這種藥物成本低廉，可以經由網路銷售，並且郵寄至美國或墨西哥的走私商，導致美國人嚴重沉迷，藥劑過量及相關意外逐年倍增。美國緝毒局認為，中國是美國、墨西哥、加拿大非法製造芬太尼的主要源頭。

由於網路發達，加上原本是醫療用途的芬太尼在中國未列管制，美國消費者大量從中國網購，結果造成含芬太尼的止痛藥在美氾濫。有專家指出，在21世紀中國對美國的「鴉片戰爭」中，芬太尼充當著「武器」的角色。由於芬太尼的殺傷力強大，芬太尼已經被作為「化學武器」來研究。

英國廣播公司（BBC）中文網報導，美國緝毒局(DEA)去年一份報告指出，只要0.25毫克的芬太尼就可能致命，而且這種藥物成本低廉，可以經由網路銷售，並且郵寄至美國或墨西哥的走私商，導致美國人嚴重沉迷，藥劑過量及相關意外逐年倍增。美國緝毒局認為，中國是美國、墨西哥、加拿大非法製造芬太尼的主要源頭。

芬太尼已成全球性公衛問題

芬太尼類物質的濫用已經成了一個世界性的公共衛生問題，尤其在美國，芬太尼儼然已成了一個公害。川普去年10月指出，類鴉片藥物危機是全國性公共衛生緊急事件，美國必須阻止「廉價又致命」的芬太尼從中國湧入。

根據美國疾病管制預防中心(CDC)12日公布的數據顯示，從2013到2016年，類鴉片藥物濫用致死率年年以113%飆升。報告顯示，2016年因類鴉片藥物芬太尼(fentanyl)致死人數在各種藥物濫用致死病例最多，為1萬8335人，佔28.8%。這是從2012年以來，芬太尼首次超過海洛因。2011年，芬太尼僅佔所有藥物濫用死亡的4%。

新型態毒品犯罪 改變交易模式

美國總統川普上星期在推特中說，「美國去年有超過7萬7千人死於芬太尼。如果中國打擊這種恐怖藥物的製售，對經銷商和推銷商處以死刑，結果將令人難以置信。」川普説，習近平承諾要將向美國販賣致命芬太尼視為犯罪。他說，這有可能改變遊戲規則，緩解芬太尼在美國的過量使用。

中國有分析人士認為，美方在峰會上提出芬太尼的問題，是華盛頓令中國難堪的另一個策略。然而，也有人認為如果美國不減少對止痛藥的依賴，單單為了抑制中國向美國出口致命的芬太尼而跟中國進行接觸遠遠不夠。

實驗室毒品取代傳統毒品

根據美中經濟與安全審查委員會（US-China Economic and Security Review Commission）上個月發布的一份報告，中國是美國不法芬太尼類物質的最大來源地，近些年這類藥物經由中國規模龐大、但監管不力且薄弱的化工和製藥行業不斷流入美國。

報告中説，更糟糕的是，北京對化學品安排一個接一個的審查，這個緩慢而無效的程序，給了非法生產商研製新物質的空間，政府的審查速度無法趕上新物質的生成速度。換言之，經過美國官方多年的施壓，即使中國禁止了近40種新的芬太尼類物質，但是阿片類藥物化學家仍然可以合成新的麻醉品，以躲過海關的黑名單。

在台灣屬第二級管制藥品

台灣衛生福利部食品藥物管理署指出，芬太尼(Fentanyl)屬合成的類鴉片藥物，在台灣屬於第二級管制藥品，是一種強效止痛藥且具成癮性，如不當使用，可能造成嚴重的後果。芬太尼的止痛效力比嗎啡高50至100倍，常用於手術麻醉、癌症末期病患、重度疼痛、慢性頑固性疼痛。

芬太尼的副作用包含噁心、嘔吐、便祕、暈眩、嗜睡等，嚴重者會因呼吸抑制而導致死亡。依據食藥署2002年至2014年的統計資料顯示，國人芬太尼的使用量已成長2.2倍，其中又以貼片的使用量為大宗。食藥署呼籲民眾，芬太尼貼片為醫師處方用藥，使用藥品需遵照醫囑，切勿任意更改劑量以避免發生副作用及藥物過量致死。

※吸食毒品，害人害己※

Source：

求幫推
需要 Rt + like + reply
（求手動置頂）英國戰線Twitter要人！！！

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

pish

如果D popo都啪咗，咁咪會好危險？

一百年前吃了英吉列的虧
現在是時候讓洋鬼子嘗嘗支那鴉片的利害了

加油加油

合法毒品?

大獲

冇人講

之前俄佬就係用呢隻藥打車臣遊擊隊，搞到連人質都重傷

係60minutes睇過，啪左呢隻野會好似喪屍咁
Overdose會好危險

支那係有心咁做，毒害全世界

點用

美國要反攻太簡單...
只要想辦法令芬太尼喺中國流行
利用網絡

莫斯科人質事件 班特種部隊係歌劇院通風口放呢隻藥，之後殺晒班游擊隊但班人質全部都變到痴痴呆呆